\section{Equa\c{c}\~{o}es} \label{eq}
%
%x.1
\subsection{\bf Corrente Continua Condi\c{c}\~{o}es iniciais nulas.}
%x.1.1
\subsubsection{Circuito $LC$ em $C.C$:}
%
\begin{itemize}
\item
$i(t)=\frac{V_{DC}\sqrt{LC}}{L}\quad \sin \left( \frac{t}{\sqrt{LC}}\right)\times u(t)$\par
\item
$V_L(t)=V_{DC}\quad \cos\left(\frac{t}{\sqrt{LC}} \right)\times u(t)$\par
\item
$V_c(t)=V_{DC}\quad \left(1-\cos\left(\frac{t}{\sqrt{LC}} \right) \right)\times u(t)$\par
\item
$\omega_n=\frac{1}{\sqrt{LC}}$\par
\item
$\overline{Z}=\sqrt{(\omega_n L-\frac{1}{\omega_n C})^2}$\par
\item
$\phi_p=\frac{\pi}{2}$\par
porque, $\sin(\omega_n t)= \cos(\omega_n t - \pi/2)$\par
\item
$\tau=\infty$\par
\end{itemize}
%
%x.1.2
\subsubsection{Circuito $RLC$ em $C.C$:}
%
\begin{enumerate}
%enum1
\item
Para \quad $C(C R^2-4 L)>0$ \quad (Ra\'{i}zes reais diferentes) \quad Sobreamortecido.\par
%
\begin{itemize}
\item
$i(t)=\frac{2 V_{DC} C e^{\frac{-tR}{2L}} sinh \left( \frac{t \sqrt{C(CR^2-4L)}}{2CL} \right)}{\sqrt{C(CR^2-RL)}}\times u(t)$\par
\item
$V_R(t)=R\times i(t)$\par
\item
$V_L(t)=L\dfrac{di(t)}{dt}$\par
%
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_1.png}
}
\end{minipage}\par
%
\item
$V_C(t)=\frac{1}{C}\int_0^ti(t)$\par
%
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_2.png}
}
\end{minipage}\par
%
\end{itemize}
%enum2
\item
Para \quad $C(C R^2-4 L)=0$ \quad (Ra\'{i}zes iguais)\quad Amortecimento cr\'{i}tico.\par
%
\begin{itemize}
\item
$i(t)=\frac{V_{DC}}{L} \quad  t \quad e^{\frac{-R t}{2L}} \times u(t)$\par
\item
$V_R(t)=R\times i(t)$\par
\item
$V_L(t)=L\dfrac{di(t)}{dt}$\par
%
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_3.png}
}
\end{minipage}\par
%
\item
$V_C(t)=\frac{1}{C}\int_0^ti(t)$\par
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_4.png}
}
\end{minipage}\par
%
\end{itemize}
%enum3
\item
Para \quad $C(C R^2-4 L)<0$ \quad (Ra\'{i}zes complexas) \quad Amortecido.\par
%
\begin{itemize}
\item
$i(t)=\frac{2 V_{DC} C e^{\frac{-tR}{2L}} sin \left( \frac{t \sqrt{-C(CR^2-4L)}}{2CL} \right)}{\sqrt{-C(CR^2-4L)}}\times u(t)$\par
\item
$V_R(t)=R\times i(t)$\par
\item
$V_L(t)=L\dfrac{di(t)}{dt}$\par
%
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_5.png}
}
\end{minipage}\par
%
\item
$V_C(t)=\frac{1}{C}\int_0^ti(t)$\par
%
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\makebox[\linewidth]{
\includegraphics[scale=0.75]{./image/equacao_6.png}
}
\end{minipage}\par
%
\end{itemize}
\end{enumerate}
%
\begin{itemize}
\item
$| \omega_n |=\sqrt{\frac{4 L-R^2 C}{4 L^2 C}}$\par
\item
%\overrightarrow{Z}
$\overline{Z}=\sqrt{R^2 + (\omega_n L -\frac{1}{\omega_n C})^2}$\par
\item
$\phi_p=\arctan\left(\frac{\omega_n L - \frac{1}{\omega_n C}}{R}\right)$\par
\item
$\tau=\frac{2 L}{R}$\par
\end{itemize}
%x.2
\subsection{Corrente Alternada condi\c{c}\~{o}es iniciais nulas.}
%x.2.1
\subsubsection{Circuito $RLE$ em $C.A$:}
\begin{itemize}
\item
$i(t)=C_T\ e^{-\frac{R}{L}t}+\frac{V_{m\acute{a}x}}{\overline{Z}}\sin(\omega t + \alpha - \phi_p)-\frac{E}{R}$\newline
$i(t)=C_T\ e^{-\frac{R}{L}t} + C_1 \cos (\omega t) + C_2 \sin(\omega t)-\frac{E}{R}$
\item
$I(\omega t)=C_T\ e^{-\frac{R}{L \omega}\omega t}+\frac{V_{m\acute{a}x}}{\overline{Z}}\sin(\omega t + \alpha - \phi_p)-\frac{E}{R}$
\item
$I'(\omega t)=\frac{V_{m\acute{a}x}}{\overline{Z}}\cos(\omega t + \alpha - \phi_p)-\frac{R \; C_T}{\omega L} \; e^{-\frac{R}{L \omega}\omega t}$
\item
$\overrightarrow{Z}=R+j\omega L$\\
$\overline{Z}=\sqrt{R^2 + (\omega L)^2}$
\item
$\phi_p=\arctan(\frac{\omega L}{R})$
\item
$C_T=\frac{E}{R}-\frac{V_{m\acute{a}x}}{\overline{Z}}\sin(\alpha - \phi_p)$
\item
$C_T=\frac{V_{m\acute{a}x}}{R^2 + (\omega L)^2}(L \omega \cos(\alpha) - R \sin (\alpha))+\frac{E}{R}$
\item
$C_1=\frac{V_{m\acute{a}x}}{R^2 + (\omega L)^2}(R \sin (\alpha) - L \omega \cos(\alpha))$
\item
$C_2=\frac{V_{m\acute{a}x}}{R^2 + (\omega L)^2}(R \cos (\alpha) + L \omega \sin (\alpha))$
%
\end{itemize}
%x.3
\subsection{Defini\c{c}\~{o}es}
\begin{definition}
Capacit\^{a}ncia
\begin{flalign*}
Q_c(t) =& \int^t i(t) \quad dt & \\
=& Q_c(0^-)+\int_{0^-}^t i(t) \quad dt & \\
V_c(t) =& \frac{Q_c(t)}{C} & \\
=& \frac{1}{C} \quad \int^t i_c(t) \quad dt & \\
=& \frac{Q_c(0^-)}{C} + \frac{1}{c} \quad \int_0^t i_c(t) \quad dt & \\
=& V(0^-) + \frac{1}{c} \quad \int_0^t i_c(t) \quad dt & \\
i_c(t) =& C \quad \dfrac{d V_c(t)}{dt} &
\end{flalign*}\par
\end{definition}
%
\begin{definition}
Indut\^{a}ncia
\begin{flalign*}
\psi_L(t) =& \int^t V_L(t) \quad dt & \\
=& \psi_L(0^-)+\int_{0^-}^t V_L(t) \quad dt & \\
V_L(t) =& L \quad \dfrac{d i_L(t)}{dt} & \\
i_L(t) =& \frac{\psi_L(t)}{L} & \\
=& \frac{1}{L} \quad \int^t V_L(t) \quad dt & \\
=& \frac{\psi_L(0^-)}{L} + \frac{1}{L} \quad \int_0^t V_L(t) \quad dt & \\
=& i_L(0^-) + \frac{1}{L} \quad \int_0^t V_L(t) \quad dt &
\end{flalign*}\par
\end{definition}
%
\begin{definition}
Resist\^{e}ncia
\begin{flalign*}
V_R(t) =& R \quad i_R(t) & \\
i_R(t) =& \frac{V_R(t)}{R} &
\end{flalign*}\par
\end{definition}
%
\begin{definition}
Valor M\'{e}dio
\begin{flalign*}
X_{av} =& \frac{1}{T} \; \int_0^T X(t) dt &
\end{flalign*}\par
\end{definition}
%
\begin{definition}
Valor Eficaz
\begin{flalign*}
X_{ef} =& \sqrt{ \frac{1}{T} \; \int_0^T \overset{\text{2}}{X(t)} dt } &
\end{flalign*}\par
\end{definition}
%
\begin{definition}
Quadr\'{a}tica
\begin{flalign*}
& ax^2+bx+c = 0 &\\
& \left( x+ \frac{b}{2a} \right)^2 + \frac{4ac-b^2}{4a^2} = 0 &\\
& {\bf se} \quad b^2-4ac=0 \qquad (ra\acute{i}zes \; reias \; iguais)&\\
& x= \frac{-b}{2a} \implies (x+\frac{b}{2a})(x+\frac{b}{2a})=(x+\frac{b}{2a})^2=0 &\\
& {\bf se} \quad b^2>4ac \qquad (ra\acute{i}zes \; reais \; compostas) &\\
& x = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a} \implies (x+\frac{b - \sqrt{b^2-4ac}}{2a})(x+\frac{b + \sqrt{b^2-4ac}}{2a})=0 &\\
& {\bf se} \quad b^2<4ac \qquad (ra\acute{i}zes \; compostas \; imaginarias)&\\
& x = \frac{-b \pm j \; \sqrt{4ac-b^2}}{2a} \implies (x + \frac{b - j \; \sqrt{4ac-b^2}}{2a})(x + \frac{b + j \; \sqrt{4ac-b^2}}{2a})=0&\\
\end{flalign*}\par
\end{definition}

\newpage
